CNN公布五位亞洲推動變革年輕領袖 港候任區議員仇栩欣入選

CNN最新公布五位亞洲推動變革年輕領袖，右一的香港候任東區區議員仇栩欣入選。（CNN圖片）

據美國有線電視新聞網（CNN）報道，2019年全球各地的學生和年輕人，為推動性別平等和氣候行動等社會議題而努力。CNN最新公布了五位亞洲推動變革的年輕領袖，其中香港候任東區區議員仇栩欣榜上有名。

報道指現年23歲的候任東區區議員的仇栩欣，受2014年的雨傘運動所覺悟，當年仍是學生的她，曾反問自己將來可用甚麼方式幫助社會，畢業後她先在一家銀行擔任客戶經理，其後參與反送中示威活動，她不忍心看到香港陷入危險，於是決定參選11月的區議會選舉。在競選拉票期間受襲受傷，後來她上載一條自己遭遇襲的影片到社交網站後，錄得83萬次瀏覽，最後她更成功擊敗連任的對手獲選為東區區議員，盼為市民發聲，守護香港的民主自由。

其他入選的亞洲年輕領袖包括台灣「婚姻平權大平台」成員翁鈺清、印度年輕環保運動家柏迪（Ridhima Pandey）、南韓女權運動者Jijie Yang，以及緬甸倡導言論自由組織Athan共同創辦人之一的Ye Wai Phyo Aung。

唔係話乜

拍落去其他幾個侯選人差緊d喎

可惜已經上過蘋果/民主黨d活動

下屆多數輸番路自己簡

仲以為全部都係女

點解唔係gphone周庭, 反而係佢

點睇gphone都贏成條街wo

大家都係同年

Gphone個名太舊了
要新面孔掛